點解日本人唔鍾意戴黑口罩？

日本人愛戴口罩已經是許多外國人都知曉的文化習慣了，其實最主要是源自於2002年的SARS爆發，日本人紛紛戴起口罩防止病毒的入侵，還有一部分則是因為花粉症患者人數上升，許多人紛紛戴上口罩防止過敏發生。另外戴口罩的原因還有防寒、遮素顏以及年輕人逃避社交等等因素。

儘管日本的口罩文化非常發達，幾乎人人都會戴，但實際走在街頭，卻幾乎很少看到人們戴上除了白色的口罩，不像台灣還有綠色、粉紅色、黑色，甚至是卡通圖案或花朵等等的花紋，這又是為什麼呢？

日本網路媒體《J-CAST》近日就公開了一項調查，主要是在詢問日本網友們能否接受「黑色」的口罩，而從最後的結果可以看到，竟有約65.5%的人無法接受黑色口罩，如果從地域方面來看的話，絕大多數地區的「不接受」是具有壓倒性的票數，尤其在石川縣，僅有12.5%的人覺得可以接受。

而看過這項調查報告的網友們也紛紛留言，給出了大部份日本人不愛戴黑色口罩的理由，「只有中二病的人才會戴」、「感覺只會在犯罪分子身上看到」、「如果看到黑色口罩我大概會以為是韓國人」、「感覺是瘋狂的人，很可怕」。

中二病先戴

點解冇醫生戴黑色

身為香港人都覺得戴黑口罩好撚柒,都係傳統啲好

怪醫黑傑克

弱智戇鳩標奇立異

灰色仲好

黑色Bra

其實啲袍都係白色，應該因為容易睇到件衫掂到啲咩血漬污漬之類咋，口罩都盡量淺色🤔

泡狗抄左日本幾十年啦

日本周街都賣緊帶緊
仲有好多女帶粉紅色

泡菜狗+中二病 好中

好多中國人鐘意帶五顏六色口罩
一般日本人出沒既地方，多數只會買到白色，淺藍綠都少見

只有中二病的人才會戴

去一轉日本先講啦
全部藥妝鋪賣一堆五顏六色口罩
仲係10幾款牌子

咪係

住日本sor

住平行時空？定住鄉下太落後冇藥妝鋪冇便利店？

去開遊客區就扮晒嘢叫人去一轉日本
遊客區啲舖咪又係就番遊客
我屋企留下一間sun drug, 一間matsumoto都係得白色
一般人根本唔會想戴白色以外嘅mask

一早都唔興日本

中国人大手掃貨

日本人真係好撚唔妥韓國人

我覺得幾好睇
利申唔戴

成日見D越南仔同中國妹帶黑色

日本人唔敢講無，但真係好少見

之前睇YOUTUBE見人染撚到個頭視覺系咁都係戴白色

去日本旅行留意下啲便利店永遠得白色口罩

專做遊客生意先有五顏六色

我見日本果d一pack有幾隻色
但冇黑色

巴打好有錢屋企留左間鋪比你

韓狗先戴黑色

Okay自膠
打錯字

係東京留緊學，前排防花粉症好多人戴囗罩，但99.9%都係白色，見過有兩個人戴黑口罩，原來兩個都泡狗嚟

黑口罩唔係比明星用黎遮樣咩
真係病就戴淺色

高質人口

其實去無得免稅既松本清都得啦

正解
衛生用品應該都係以淺色為主
咁你先知佢揩污糟咗，要換/要掉
人哋日本咁咪正常囉
佢哋反而覺得應該係淺色嘅嘢你帶黑色或者五顏六色係標奇立異，唔正常，佢哋最忌
所以你喺日本見親黑色口罩99.9%唔係日本人
根本係韓仔先咁戇鳩走去用黑色
跟住台仔同班港豬又跟風用
夠膽你M巾同抆屎廁紙都用黑色吖笨

黑口罩係日本好多喎我屋企成堆黑口罩都係係日本買

同埋帶黑口罩唔係為左靚，而係佢好戴過普通口罩好多，佢個設計冇咁焗，個口罩唔會痴住個鼻，對於化左妝嘅女仔黎講好好唔會整花個妝

仲有一個好處係有時打喊路既話戴住普通口罩會sir落嚟，但呢個唔會

韓仔d衫又娘
D look又娘

毒撚太多

因為日本人強調一致性
比較少標奇立異
番工又全世界同一隻色o既suit
見工又係

「如果看到黑色口罩我大概會以為是韓國人」

邊會有人想被人當係泡菜

其實泡菜人最初興戴嗰隻黑色忍者口罩係日本出架，同款仲有灰色架

因為嗰隻口罩係日本出，要嚟防花粉，同出名在唔焗

請問你邊個鄉下？你諗到就當係？

果d 黑口罩真係阻隔到細菌？
外科手術口罩就話得姐

五顏六色面罩

得黑色無其他色？

因為唔係用嚟隔細菌，係防花粉同防霧霾，韓國首爾嘅空氣太差

補圖

感覺只會在犯罪分子身上看到

人哋要揾遊客錢吖嘛
咪出返啲嘢就返你班柒頭嘅口味囉
係日本出嘅有幾咁奇
佢哋唔用咁解啫
唔通香港周街藥房金鋪
又代表香港人平時藥當飯食金當衫著咩

有好多隻色架

你睇下香港有幾多人當果d 黑口卜罩係外科手術口罩咁用
病咗就拎黎戴

唔講顏色先
但係配戴感呢隻真係最舒服
長時間又唔會耳仔痛

我就係買呢隻深藍靚

你自己去埋Aeon Living Plaza睇囉

係唔焗身，但係我大汗撚，都係有汗或倒汗水，我要好快換，一包三個嘅話喺韓國唔夠用

有d似幽遊白書嘅鴉

用返即棄外科口罩唔會肉赤

男人留長頭髮+戴黑口罩, 真係中二病到冇得救

好人好姐戴乜撚口bar

日本人講端正 男既返工著西裝幾乎有曬統一標準

其實可以洗三次

你知唔知外科手術口罩用到咁上下d 色就會越黎越淡
咁係表示個filter 越黎越弱
冇晒色就冇咗filter 功能要換
你黑色點知個filter 功能幾時弱咗

我洗完等佢乾咗有啲唔敢戴返
同埋當吓濕咗就要換

其實呢隻好吸味
食韓燒已經臭到暈

好似話整完容會用白色
為咗話明俾人聽我唔係整容所以先戴黑色

黑色賣點係活性碳喎

不嬲濕咗、每兩、三個鐘同食完嘢就換，無理過佢咩顏色喎

活性碳阻隔到細菌？

日本仔唔想被人認做韓國人

你係咁姐
好多人唔係
又唔知外科口罩個顏色其實代表d 咩
有唔少連口罩都唔識戴
口就遮咗個鼻就露出黎

啱啱先去完日本十個有九個都係戴黑色個隻喎
仲要一定係日本人，返工look

黑色口罩其實要點買？

where to buy this in hk?? thx

日本只係遲流行

點會唔鍾意戴

Hktv mall或者Sasa嗰啲會有

唔該哂

但我去大板玩個陣見到成堆日本人戴黑口罩喎

你幻想吓如果你喺日本出世，每日接觸嘅嘢都好有美感，廣告、海報、包裝通通都精美得嚟唔會嘩眾取寵，即使喺街度見到啲公公婆婆都著得好classy，咁佢地套審美標準點會同大陸韓國一樣，根本差好多個層次

入黎打飛機喇喂

台灣真係乜柒色都有

認真？點解去親日本都見佢地戴黑同9唔搭8色口罩調返轉純白同外科手術綠色先少見

如果係手術用嘅口罩
黑色口罩係最差。
呢道

咪就係比你班外國傻9 買lo

平常人戴口罩嘅文化 一向都係日本獨有嘅, 幾十年都係, 以前去日本見到啲喺街返工著到西裝骨骨戴住口罩覺得好怪, 但係佢哋一向都係如果自己有感冒就會戴上口罩, 以免傳染人, 係國民教育嘅成果, 主要 唔想累人

連隻色唔同都可以屌韓
盲反到痴撚線

究竟要點做先唔會得罪連登仔
行路食飯搭車衣著旅行........點做先唔會錯

台霉、中時、連登仔，唔意外

lm

以為笑話 未入post諗左好耐係咩答案

黑色係最毒嘅染料

得閒去下日本果D濕鳩免稅藥妝就咪撚講啦
專比啲大陸傻鳩買 梗係要迎合返佢地D五顏六色啦

又唔係喎, 喺日本都見唔少人戴黑口罩
比例同香港差唔多

係呀
日本藥妝店有賣叫俾遊客買
冇賣叫日本人唔用唔帶
on99 崇日崇到無撚腦

點解我會諗起Bucky

屌你老母笑到噴水

平行時空我成個四月都係日本
花粉症最勁個排十個日本人十個都係戴白色口罩

日韓人都係跟風跟到仆街
韓國興黑口罩咪個個黑口罩囉
日本興白口罩咪個個白口罩囉

但咪又迷韓潮文化、咪又玩抖音

日本人都一代不如一代

你呢啲 stereotype 真係笑撚死

香港發展得咁慢你因為你呢啲木咀囉

我見好多日本人都戴黑色

高下立見

正常都唔會鍾意韓國人啦
韓國人無禮貌到極點

如果看到黑色口罩我大概會以為是韓國人

果d 咪賣俾韓狗同支那賤畜囉

日本人戴係好睇D 唔似D韓狗

只有中二病的人才會戴

exact7ly##

黑衫黑褲黑bra黑眼鏡框黑under都冇問題
到底黑色口罩有咩問題

你樓上咪講左中二病先戴lol

有需要咪戴囉 有咩咁弱智

無病無痛戴口罩唔係潮流
係弱智
只有弱智的人才會覺得係潮流
戴口罩係潮流咁戴condom都得喇

「只有中二病的人才會戴」、「感覺是瘋狂的人，很可怕」

match

病咪要帶囉屌你老母！

其實唔係病左或者空氣差 戴口罩jm9 以為自己明星唔想俾人發現 定驚自己型/靚得濟要遮遮佢？

香港人係睇 韓國做指標，韓國人做啲乜興啲乜，香港人就跟住做

其實冇咩所謂
襯邊隻色咪戴邊款
黑色冇咁殘同埋可以防曬
白色就冇咁奇呢

係留咗2間呀

戴口罩係保護自己，保障其他人免受飛沬傳染
但係泡狗同崇韓撚就中晒中二病咁扮型嚟戴，但又唔知自己柒

關人西事? 不如點解崇日撚鍾意食日畜d屎

但好撚臭

見韓狗用就跟住用，韓狗唔用又跟住唔用

佢啲邏輯一定覺得香港人好多病成日要去藥房買藥同好鍾意食熊仔曲奇

「如果看到黑色口罩我大概會以為是韓國人」、「感覺是瘋狂的人，很可怕」。

仲有後續喎

係邊

心穎bb

嘩 姿勢拎滿分

真，而家人係台灣，感覺真係差好遠，條機鐵好似痾尿唔出咁

又有咩問題

中二病唔係病呀
病咗咪戴口罩囉

點止抄日本
連中國都抄
咩端午節咁